1. Прототипне наслідування в JavaScript - це механізм, який дозволяє об'єктам успадковувати властивості і методи від інших об'єктів. Прототипне наслідування дозволяє створювати ієрархію об'єктів і спадкувати властивості та методи, зменшуючи дублювання коду та спрощуючи структуру програми.
2. Виклик super() у конструкторі класу-нащадка виконує конструктор батьківського класу і дозволяє ініціалізувати спадковані властивості та поведінку.